美國務院公佈維持《香港政策法》

登入

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

動Live

立法會

動直擊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【泛民訪美】白宮安排陳太會見副總統 彭斯：極關注香港人權自由

1小時前

81.3K

即時要聞

【新增影片、張建宗回應、新增動新聞】
前政務司司長陳方安生偕公民黨立法會議員郭榮鏗、資訊科技界議員莫乃光訪美。今日（23日，美國東岸時間22日）原定行程是與國家安全委員會會面，白宮臨時安排陳太與美國副總統彭斯（Mike Pence）簡短會面，陳太指彭斯非常關注香港的人權及自由狀況，包括宗教自由等，她引述指，「（彭斯）好了解同欣賞香港與美國嘅特殊關係，而且清楚關係有賴一國兩制切實執行。」

相關新聞：【法政巴絲】移交逃犯修例遺禍深 勿讓公義成藉口
記者 趙雅婷、夏家朗
美國華盛頓直擊

廣告

昔日報道：香港高度自治響警號 泛民訪美望港府釋國際疑慮 勿只顧搞大灣區
訪問團向國家安全委員會重申支持「一國兩制」，認為這不單是符合香港利益，更對美中關係甚為重要。會上亦談及多項迫切議題，包括特區政府最新的移交逃犯建議、驅趕外國記者、停滯不前的民主發展，以及DQ事件等。雙方均同意政策法是否延續，與「一國兩制」運作是否良好有密切關連，以及香港必須保障自由、民主、法治等這些基礎要素。
郭榮鏗表示，三人與美國國家安全委員會資深總監Matthew Pottinger會面接近一小時，大部份時間都是討論《逃犯條例》及一國兩制的落實情況，郭指，「今次《逃犯條例》修訂，佢哋感受到美國人嘅人身安全直接受到威脅。」

郭榮鏗指向Pottinger反映香港的人權自由正受到很大挑戰，雖然仍有司法獨立，惟近來發生的《逃犯條例》修訂、DQ議員以及英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱不獲發簽證等事件，有違一國兩制原意，「特區政府行緊嘅施政治路線係削弱緊一國兩制，同偏離原意」。
陳太表示，Pottinger提及香港的政治環境有改變，且逐漸收窄人權及自由，她希望美國繼續關注香港的發展，並相信美方會繼續關注一國兩制在港落實的情況。莫乃光則表示，Pottinger特別關注香港的新聞自由問題，包括本地及外國媒體在港採訪時面對的困難。莫又指，自己特別向對方提到《香港政策法》中關注的互聯網自由、科技發展等議題，提出需繼續有美方參與，且雙方都受惠，希望可繼續維持合作關係。
美國務院昨（22日）公佈維持《香港政策法》，同時批評中央政府干預香港事務，有違一國兩制。郭榮鏗直言，會面有討論過「紅線」問題。外界憂慮假如一國兩制繼續遭削弱，美方會否採取行動如取消《香港政策法》，郭指討論未有深入至此，但他相信若情況持續，「係會有後果，希望特區政府可以喺今次會面之後認真思考吓，做返好畀國際社會睇。」
中國外交部及特區政府昨口徑一致回應報告，斥美方干預香港。陳太回應指，近來發生的事件使國際社會對一國兩制落實情況產生憂慮，「我就覺得好奇，《香港政策法》係美國國會通過，佢哋係絕對有權發表意見。」郭榮鏗亦指，《香港政策法》對香港的國際金融中心地位十分重要，「與其話人哋指指點點，希望佢可以虛心啲反省」，認真思考為何國際社會為何會有此憂慮。